一日最衰都係黃子華

一日最衰都係黃子華 - 馮睎乾

名采論壇

黃子華告別騷，聞說黃牛黨把票搶光，惹來怨聲載道，子華神也怒氣沖沖，出片呼籲粉絲罷買黃牛票，並促請政府堵塞法律漏洞。我朋友的朋友就被黃牛黨害慘了，他昨晚WhatsApp我：「賣黃牛我是十分支持，只不過不要把你們的行動影響別人的生活。

剛剛我wts app一個朋友恭敬他妻子生了女兒，但是他給我只是一個黑暗的回復，他說他用3萬蚊買了兩張黃子華尾場，老婆一聽，當場暈倒，然後traffic jam 45分鐘才到律敦治醫院。醫生告訴他們，你們女兒嚴重腦缺氧，大量腦細胞死亡，可能日後會有點問題。有點問題即係傻？我只可以打一個長途電話安慰他。希望黃牛黨放棄你的自私，想賺錢你們可否用其他方法去賺？」

但不是人人憎恨黃牛黨的。剛看到一篇奇文，「獅子山學會」發了篇新聞稿〈供求失衡炒黃牛 搵食啫，犯法呀？〉，指責「黃子華呼籲政府干涉自由市場炒賣」，振振有詞：「黃牛黨的出現，是因為門票定價太低、座位太少、觀眾太多，所引起供求失衡的問題，而黃牛黨透過重新分配門票，決定誰可得到位置，黃牛黨可說是擔當了重要的角色。今次有太多觀眾不滿，歸根究底是黃子華的錯，因為他將門票定價太低……」

黃牛黨成因，我最初想多了，以為跟「搶票軟件」（ticket bots）有關──中外黃牛黨都利用這類軟件「秒光」網上發售的票──或內部認購太多，點估到原來只因為位太少、買的人太多呢？「學會」的解釋發聾振聵，跟鄧家彪「塞車論」（塞車，是因為車太多）互相輝映。只可惜連炒賣黃牛是否犯法也不知道，就令人O嘴了。《公眾娛樂場所條例》第6條寫到明：凡持牌公眾娛樂場所的活動門票，若以超出原價的款額出售，或展示該等門票，或游說他人購買，均屬犯法。

當然我們也要明白，這次炒賣黃子華的票並不犯法，因為紅館由康文署管理，豁免申請牌照，不受上述條例限制。然而這正是法律漏洞所在，並非表示炒黃牛不犯法。罵黃子華定價太低，卻沒想過，你開一個天價，觀眾期望就會相應提高，創作者所受的壓力就更大了。現在票不夠賣，最該了解的問題是：到底公開發售的票佔了百分之幾呢？黃牛黨是否用搶票軟件掃光門票，囤積居奇呢？明白真正的成因，才能找出解決方法。

但無論如何，一日最衰黃子華，衰在他想讓更多人負擔得起娛樂，衰在他不肯賺盡。「獅子山精神，最憎益窮人」，明白未？

剛剛我wts app一個朋友恭敬他妻子生了女兒，但是他給我只是一個黑暗的回復，他說他用3萬蚊買了兩張黃子華尾場，老婆一聽，當場暈倒，然後traffic jam 45分鐘才到律敦治醫院。醫生告訴他們，你們女兒嚴重腦缺氧，大量腦細胞死亡，可能日後會有點問題。有點問題即係傻？我只可以打一個長途電話安慰他。希望黃牛黨放棄你的自私，想賺錢你們可否用其他方法去賺？」